[大國崛起] 強國立新例！「翻牆」 有罪 可被罰處15,000元

【】中國對互聯網服務向來監管得十分之嚴密，不但設立防火墻將主流外國網站封鎖，更對一些嘗試「翻牆」上網的用戶加以嚴厲打擊。繼早前工信部針對私人VPN服務作出整頓後，近日再有政府部門發出新指引，令到「翻牆」上網行為可被判有罪及作出處罰。

據重慶晨報報導，3月27日重慶政府公眾信息網發布了修訂後的《重慶市公安機關網絡監管行政處罰裁量基準》。新條例針對以下行為作出判罰，當中包括：

擅自建立、使用非法定信道進行國際聯網；
接入網絡未通過互聯網絡接入國際聯網；
未經許可從事國際聯網經營業務；
未經批准擅自進行國際聯網；
未通過接入網絡進行國際聯網；
未經接入單位同意接入接入網絡；
未辦理登記手續接入接入網絡等違法行為

進行「翻牆」上網的用戶若然不是以盈利為目的話可被責令停止互聯網服務，並給予警告。如以盈利為目的而進行「翻牆」的違法行為，除了會被責令停止聯網和給予警告外，同時還會被沒收違法所得收益及處以罰款。擅自進行國際聯網、未經許可從事國際聯網經營業務等，最高可處最高1.5萬人民幣罰款。

這項條例基準現時雖然只在重慶市推行，其他城市暫不受影響。不過，重慶是中國其中一個重要及先進的大城市，此例實施外界分析為「試水溫」，一旦推行有成績或會擴展至更多中國其他城市。

所以，以後大家去大陸玩或工作，要翻牆時就多加小心，自求多福吧！

支國唔係好興有追溯力架咩

洗唔洗出傳票俾侵侵？

習帝幫佢手翻牆係共犯，係咪都要罰？

本官贊同‘關好門、看好狗’政策

德政

五毛要失業啦

五毛當然有特別渠道

與報翻牆都有錢

舉

其實喺大陸返工嘅外國人係可以點同家人聯絡? 叫家人裝wechat?

留低遺書咪算囉聯咩絡啫

Exactly

五毛狗點算？

做完五毛,再比大陸做鳩你翻牆,用完即棄,糧都唔洗出

金正恩影子

雜種真係好癲

正扑街國

明日香港

五毛們，你們的國家很強大，快點回去用你們黨給你們的內聯網吧

無問題， 支那狗五毛留言就屌佢唔愛支那離開支那， 一係屌佢翻牆， 一係屌佢曲線證明係支那狗五毛

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

不為盈利都要罰錢
最好要坐監勞改先有阻嚇性

宜家有得網上舉報
同做google 問卷 差唔多咁